\documentclass[11pt]{report}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb}

\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes,arrows.meta, babel}
\tikzset{>=Latex}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{siunitx}
% \usepackage[displaymath,textmath,graphics]{preview}
% \PreviewEnvironment{tikzpicture}

\renewcommand\thesection{\arabic{section}}
%% \renewcommand\thesubsection{\arabic{section}}
\author{Valentino Slavkin}
\date{\today}
\title{Máquinas tp2}
\hypersetup{
  pdfauthor={Valentino Slavkin},
  pdftitle={Máquinas e instalaciones eléctricas y electrónicas},
  pdfkeywords={},
  pdfsubject={},
  pdflang={Spanish}}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\section{Calculo de la impedancia total de un circuito con elementos pasivos}

Para cada uno de los siguientes circuitos, calcular la impedancia equivalente entre A y B, suponiendo que operan a una frecuencia angular de \(\omega = 50 \frac{radians}{s}\)
%TODO Arreglar eso
\begin{enumerate}
\item
  
  \begin{circuitikz}
    \draw (0,0) to [R, o-, l=R1] ++(2,0)
    to [C, l=C1] ++(2,0)
    to [L, l=L1] ++(0,-2)
    to [short, -o](0,-2);
  \end{circuitikz}
  \begin{align*}
    R1 &= 10 \unit{\ohm}\\
    C1 &= 15 \unit{mF}\\
    L1 &= 0.5 \unit{H}\\
  \end{align*}
  \begin{align*}
    Z_{R1} &= 10 \unit{\ohm}\\
    \\
    Z_{C1} &= \frac{1}{J\omega C1}\\
           &= \frac{1}{J * 50 * 15 * 10^{-3}}\\
           &= \frac{1}{J * 0.75}\\
           &= \frac{1}{0.75J} * \frac{J}{J}\\
           &= \frac{J}{-0.75}\\
    Z_{C1} &= -J 1.33 \unit{\ohm}\\
    \\
    Z_{L1} &= J * 50 * 0.5\\
    Z_{L1} &= J25\unit{\ohm}
  \end{align*}
  \begin{align*}
    Z_T &= 10 \unit{\ohm} + (-J 1,33 \unit{\ohm}) + J 25 \unit{\ohm}\\
    Z_T &= 10 + J 23,67\\
        &= \sqrt{10^2 + 23,67^2} \angle (\arctan(\frac{23,67}{10}))\\
        &= 25,7 \unit{\ohm} \angle 67\degree
  \end{align*}
  \begin{tikzpicture}[scale=0.1]
    \coordinate (origen) at (0,0);
    \draw [thick,->](-0,0) -- (15,0) node (xaxis) [anchor=west] {R};
    \draw [thick,->](0,-0) -- (0,30) node (yaxis) [anchor=north east] {I};
    \draw [->, thick, red] (0,0) -- (67:25.7) node (angle) {};
    \pic [draw] {angle = xaxis--origen--angle};
  \end{tikzpicture}
\item
  
  \begin{circuitikz}
    \draw (0,0) to [R, o-, L=R1] ++(3,0) coordinate (R)
    to [C, *-*, l=C1] ++(0,-3) coordinate (C)
    to [short, -o] (0,-3);
    \draw (R) to ++(1,0)
    to [L, l=L1] ++(0,-3)
    to (C);
  \end{circuitikz}
  \begin{align*}
    R1 &= 33 \unit{\ohm}\\
    C1 &= 22 \unit{mF}\\
    L1 &= 0.22 \unit{H}
  \end{align*}
  \begin{align*}
    Z_{R1} &= 33 \unit{\ohm}\\
    \\
    Z_{C1} &= \frac{1}{J * \omega * C1}\\
           &= \frac{1}{J * 50 * 22 * 10^{-3}}\\
           &= \frac{1}{J * 1.1}\\
    Z_{C1} &= -J 0.91 \unit{\ohm}\\
    \\
    Z_{L1} &= J * 0.22 * 50\\
    Z_{L1} &= J 11 \unit{\ohm}
  \end{align*}
  \begin{align*}
    Z_T &= Z_{R1} + \frac{1}{\cfrac{1}{Z_{C1}} + \cfrac{1}{Z_{L1}}}\\
        &= 33 \unit{\ohm} + \frac{1}{\cfrac{Z_{C1} + Z_{L1}}{Z_{C1} * Z_{L1}}}\\
        &= 33 \unit{\ohm} + \frac{1}{\cfrac{-J0.91\unit{\ohm} + J11\unit{\ohm}}{(-J0.91 * J11)\unit{\ohm}}}\\
        &= 33 \unit{\ohm} + \frac{1}{\cfrac{J10.09 \unit{\ohm}}{10.01 \unit{\ohm}}}\\
        &= 33 \unit{\ohm} + \frac{1}{J} \unit{\ohm}\\
    Z_T &= \colorbox{red}{33 - J \unit{\ohm}}\\
        &= \sqrt{33 + 1} \unit{\ohm} \angle \arctan \left(\frac{1}{33}\right)\\
    &= \colorbox{red}{33 \unit{\ohm} \angle -1.74 \degree}
  \end{align*}
  \begin{tikzpicture}[scale=0.2]
    \coordinate (origen) at (0,0);
    \draw [->](-0,0) -- (34,0) node (xaxis) [anchor=south west] {R};
    \draw [->](0,-0) -- (0,10) node (yaxis) [anchor=north east] {J};
    \draw [->, red] (0,0) -- (1.74: 33);
  \end{tikzpicture}
  
\item
  
  \begin{circuitikz}
    \draw (0,0) to [R, o-, l=R1, a=\(\qty{39}{\ohm}\)] ++(3,0) coordinate (R)
    to [C, *-*, l=C1, a=\(\qty{0.22}{mF}\)] ++(0,-3) coordinate (C)
    to [C, -o, l=C2, a=\(\qty{1}{mF}\)] (0,-3);
    \draw (R) to ++(3,0)
    to [L, l=L1, a=\(\qty{0.22}{H}\)] ++ (0,-3)
    to (C);
  \end{circuitikz}
  \begin{align*}
    Z_{R1} &= \qty{39}{\ohm}\\
    Z_{C1} &= \frac{1}{J * \omega * C1}\\
           &= \frac{1}{J0.011}\\
           &= -J90.9\unit{\ohm}\\
    Z_{L1} &= J * \omega * L1\\
           &= J11\unit{\ohm}\\
    Z_{C2} &= -J20\unit{\ohm}
  \end{align*}
  \begin{circuitikz}
    \draw (0,0) to [generic , o-, l=R1, a=\(\qty{39}{\ohm}\)] ++(3,0) coordinate (R)
    to [C, *-*, l=C1, a=\(-J90.9\unit{\ohm}\)] ++(0,-3) coordinate (C)
    to [C, -o, l=C2, a=\(-J20\unit{\ohm}\)] (0,-3);
    \draw (R) to ++(3,0)
    to [L, l=L1, a=\(J11\unit{\ohm}\)] ++ (0,-3)
    to (C);
  \end{circuitikz}
  \begin{align*}
    Z_T &= Z_{R1} + (-J90.9\unit{\ohm})^{-1} + (11J\unit{\ohm})^{-1})^{-1} + Z_{C2}\\
    &= Z_{R1} + \frac{-J90.9\unit{\ohm} * J11\unit{\ohm}}{-J90,9\unit{\ohm} + J11\unit{\ohm}} + Z_{C2}\\
    &= Z_{R1} + \frac{999.9\unit{\ohm}}{-J79.9\unit{\ohm}} + Z_{C2}\\
    &= 39\unit{\ohm} + J12.5 + -J20\unit{\ohm}\\
    Z_T &= 39\unit{\ohm} - -7.5\unit{\ohm}\\
        &= \sqrt{39^2 + 7.5^2} \angle (270\degree + \arctan(\frac{7.5}{39})\\
    &= 39.71 \angle -11\degree
  \end{align*}% TODO graficar

\item
  
  
  \begin{circuitikz}
    \draw (0,0) to [R, o-*, L=R1, a=\(\qty{5}{\ohm}\)] ++(2,0) coordinate (R)
    to [R,l=R2, a=\(\qty{10}{\ohm}\)] ++(0,-2)
    to [L,l=L1, a=\(\qty{2}{H}\)] ++(0,-2) coordinate (L1)
    to [short, -o] ++(-2,0)
    (R) to ++(2,0)
    to [C, *-*, l=C1, a=\(\qty{1}{mF}\)] ++(0,-4)
    to [short, -*] (L1);
  \end{circuitikz}
  
  \begin{align*}
    Z_{L1} &= J * \omega * 2\\
           &= 100J\unit{\ohm}\\
    Z_{C1} &= \frac{1}{J * \omega * 1 * 10^{-3}}\\
    &= -20J\unit{\ohm}
    \\
    Z_{R2L1} &= (10 + 100J)\unit{\ohm}\\
    Z_{R2L1C1} &= \frac{1}{\cfrac{1}{(10 + 100J){\ohm}}  +  \cfrac{1}{-20J\unit{\ohm}}}\\
           &= \frac{(-200J + 2000}{10 + 80J}\\
           &= \frac{\qty{2010}{\ohm} \angle -5.7\degree}{\qty{80.6}{\ohm} \angle 82.9\degree}\\
           &= \qty{25}{\ohm} \angle -89\degree\\
           &= (0.62 - 25J )\unit{\ohm}\\
    \\
    Z_T &= (5 + 0.62 - 25J )\unit{\ohm}\\
    &= (5.62 - 25J)\unit{\ohm}\\
    &= \qty{25.6}{\ohm} \angle -77\degree\\
  \end{align*}
\item
  
\begin{circuitikz}
  \draw (0,0) to [short, o-] ++(2,0) coordinate(bp)
  (bp) to ++(0,1.5)
  to [R, l=R2, a=\(\qty{10}{\ohm}\)] ++(3,0)
  to [C, l=C1, a=\(\qty{1}{mF}\)] ++(3,0)
  to ++(0,-1.5) coordinate (ep)
  (bp) to ++(0,-1.5)
  to [R, l=R1, a=\(\qty{5}{\ohm}\)] ++(3,0)
  -| (ep)
  (ep) to ++(1,0)
  to [C, l=C2, a=\(\qty{1}{mF}\)] ++(0,-4)
  to [R, l=R3, a=\(\qty{15}{\ohm}\)] ++(-4,0);
\end{circuitikz}
\begin{itemize}
\item \(Z_{R2} = \qty{10}{\ohm}\)
\item \(Z_{C1} = -J\qty{20}{\ohm}\)
\item \(Z_{R1} = \qty{5}{\ohm}\)
\item \(Z_{R3} = \qty{15}{\ohm}\)
\item \(Z_{C2} = -J\qty{20}{\ohm}\)
\end{itemize}
\begin{align*}
  Z_{R2C1} &= (10 -J20)\unit{\ohm}\\
  Z_p &= \frac{((10 -J20) * 5)\unit{\ohm}}{(10 - J20 + 5)\unit{\ohm}}\\
           &= \frac{(50 -J100)\unit{\ohm}}{(15 - J20)\unit{\ohm}}\\
           &= \frac{\qty{112}{\ohm} \angle -63.4\degree}{\qty{25}{\ohm} \angle -53\degree}\\
           &= \qty{4.48}{\ohm} \angle -10.4\degree\\
           &= (4.4 - 0.8J){\ohm}\\
  \\
  Z_{C2R3} &= (15 - 20J)\unit{\ohm}\\
  Z_T &= (4.4 + 15 - 20J - 0.8J)\unit{\ohm}\\
           &= (19.4 - 20.8J)\unit{\ohm}\\
           &= \qty{28.4}{\ohm} \angle -47\degree
\end{align*} % TODO terminar 6 y 7
\end{enumerate}

\section{Calculo de la intensidad de corriente en circuitos de corriente alterna}

\begin{enumerate}
\item Aplicar una fuente \(V_1 = 10 \cos(50t)\unit{V}\)
  \begin{align*}
    I_T &= V_1 / Z_T\\
        &= \complexqty{0.39:-67}{A}\\
    V_{R1} &= I_T * Z_{R1}\\
        &= \complexqty{3.9:-67}{V}
    V_{C1} &= I_T * Z_{C1}\\
        &= \complexqty{.52:-157}{V}
    V_{R1} &= I_T * Z_{L1}\\
        &= \complexqty{9.75:23}{V}\\
  \end{align*}
\item Aplicar una fuente \(V_2 = \complexqty{20:50}{V}\)
  \begin{align*}
    I_T &= V_2 / Z_T\\
        &= \complexqty{0.6:51.7}{A}\\
    V_{R1} &= I_T * Z_{R1}
           &= \complexqty{19.99:51.7}{V}\\
    V_{p} &= I_T * Z_{p}\\
        &= \complexqty{0.6:-38.3}{V}\\
    I_{C1} &= V_p / Z_{C1}\\
        &= \complexqty{0.66:51.7}{A}\\
    I_{L1} &= V_p / Z_{L1}\\
        &= \complexqty{0.051:-128.3}{A}\\
    
  \end{align*}
\item Aplicar una fuente \(V_3 = \complexqty{15:90}{V}\)
  \begin{align*}
    I_T &= \complexqty{15:90}{V} / \complexqty{39.71:-11}{\ohm}\\
        &= \complexqty{0.378:101}{A}\\
    V_{R1} &= I_T * Z_{R1}\\
        &= \complexqty{14.73;101}{V}\\
    V_p &= I_T * Z_p \\
        &= \complexqty{4.727:-169}{V}\\
    I_{C1} &= V_p / Z_{C1}\\
        &= \complexqty{0.052:-79}{A}\\
    I_{L1} &= V_p / Z_{L1}\\
        &= \complexqty{0.43:101}{A}\\
    V_{C2} &= I_T * Z_{C2}\\
    &= \complexqty{7.56:11}{V}\\
  \end{align*}

  Ley de tensiones
  \begin{align*}
    V_T &= V_{R1} + V_p + V_{C2}\\
    \complexqty{15:90}{V} &\approxeq \complexqty{15:90.14}{V} 
  \end{align*}
  
  Ley de corrientes

  \begin{align*}
    I_T &= I_{C1} + I_{L1}\\
    \complexnum{0.378:101} &= \complexnum{0.052:-79} + \complexnum{0.43:101}\\
    \complexnum{0.378:101} &\approxeq \complexnum{0.378:101}
  \end{align*}
\item Aplicar una fuente \(V_4 = 30\cos (50t + 60)\unit{V}\)
  \begin{align*}
    I_T &= \frac{V}{Z_T}\\
        &= \frac{\qty{30}{V} \angle 60\degree}{\qty{25.6}{\ohm} \angle -77\degree}\\
        &= \qty{1.17}{A} \angle 137\degree\\
    V_{R1} &= I_T * Z_{R1}\\
        &= \qty{5.85}{V}\\
    V_{R2L1C1} &= Z_{R2L1C1} * I_T\\
        &= \qty{29.25}{V} \angle 48\degree\\
    I_{C1} &= \frac{V_{R2L1C1}}{Z_{C1}}\\
        &= \qty{1.46}{A} \angle 138\\
    I_{R2L1} &= \frac{V_{R2L1C1}}{Z_{R2L1}}\\
        &= \qty{0.29}{A} \angle -36.29\degree\\
    V_{R2} &= I_{R2L1} * Z_{R2}\\
        &= \qty{2.91}{V} \angle -36.29\degree\\
    V_{L1} &= I_{R2L1} * Z_{L1}\\
    &= \qty{29}{V} \angle 53.71\degree
  \end{align*}

  Verificacion

  \begin{align*}
    \text{Ley de corrientes}\\
    I_T &= I_1 + I_2\\
    \qty{1.17}{A} \angle -77\degree &= \qty{1.46}{A} \angle 138\degree + \qty{0.29}{A} \angle -36.29\degree\\
        &= (-1.08 + 0.98J) + (0.23 - 0.17J)\\
        &= -0.85 + 0.81J\\
          &= 1.174 \angle 136.38
  \end{align*}
  
\item Aplicar una fuente \(V_5 = 10 \sin (50t) \unit{V}\)
  \begin{align*}
    I_T &= V_T / Z_T\\
    &= \complexnum{10:-90} / \complexnum{28.4:-47}
        &= \complexnum{0.35:-43}\\
    V_{p} &= I_T * Z_p\\
        &= \complexnum{1.57:-53.4}\\
    I_{R1} &= V_p / R1\\
        &= \complexnum{1.57:-53.4} / 5\\
        &= \complexnum{0.314:-53.4}\\
    I_{R2C1} &= V_p / R_{R2C1}\\
        &= \complexnum{1.57:-53.4} / \complexnum{22.36:63.43}\\
        &= \complexnum{0.07:-116.83}\\
    V_{C2} &= I_T * Z_{C2}\\
        &= \complexnum{30.6:-133}\\
    V_{R3} &= I_T * Z_{R3}\\
    &= \complexnum{5.25:-43}
  \end{align*}

  \begin{align*}
    \text{Ley de corrientes}\\
    \complexnum{0.35:-43} &= \complexnum{0.07:-116.83} + \complexnum{0.314:-53.4}\\
    &= ???
  \end{align*}

  
\end{enumerate}
\end{document}

% Local Variables:
% jinx-languages: "es"
% End:
